《毒遊沖繩》那霸大綱挽祭2017！

因為好朋友係沖繩行禮
為左見證呢個重要嘅moment!
緊係要買張機票飛去睇啦

買完機票搵下有咩玩就發現有活動
唔知大家有冇去過日本嘅祭典活動？
今次第一次去沖繩就撞正有祭典！
仲係我人生第一次親身參與嘅當地嘅活動

利申：第一次寫遊記有錯字屌細力啲 識我嘅都唔好起我底呀

行程總共有八日
Day 1 到沖繩
Day 2 波之上灘一帶+福州園+大綱挽巡遊
Day 3 識名園+首里城+大綱挽拔河+煙花及夜市
Day 4 ガンガラー谷+ 玉泉洞王國村+平和祈念公園
Day 5 教堂觀禮+殘波岬+琉球村
Day 6 (local tour) 菠蘿村+古宇利島+美麗海水族館+萬座毛
Day 7 美國村+石垣牛燒肉
Day 8 回香港

Day 1坐peach航空到沖繩

好似話peach黎緊會取消沖繩同香港果條線？
如果係都有啲可惜 peach都幾平

一落機太肚餓所以買左個飯團食

明太子味好好食！
（原本諗住飛反香港果日係機場再食點知買唔到 ）

今次住係美榮橋站嘅細民宿
由車站行五分鐘就到地點唔錯
而行去國際通都係十分鐘左右

因為單人房冇晒焗住要買兩人房
只有一張上下格床同一張枱仔係旁邊

放低啲野就去左國際通行下

唔小心按錯send出

講到行國際通

啲condom有好多口味

周圍都係賣石獅子

買左啲反香港試
好濃嘅忌廉味 個湯係同平時啲合味道唔同！

行過見到有間雪糕店好多人幫襯所以都買左黎食
係好食嘅但唔記得影相

由於有點累所以隨便食個沖繩麵就反民宿瞓覺

Day 2 一早就去行下附近嘅景點

沖繩熱到日日都30度
陽光與海灘好match!

再行埋福州園
原來沖繩同中國古時有外交關係
所以起個園黎紀念

唔知放孔子咁嘅石像有咩意思

旅遊書介紹嘅麵店

都唔錯！

之後就回到國際通等大綱挽巡遊！

未開始已經坐同企滿好多人

開始了！

巡遊嘅多數都係小朋友跳舞

亦有啲中學生樂團

中間仲會有啲觀光大使嘅人同大家揮手

迪士尼都有參加巡遊
難怪見到有唔少路人都戴住迪士尼嘅頭飾

突然走出一班功夫小朋友！

沖繩舞獅 都係由小朋友操控隻獅子！

最可愛嘅一班小朋友

由於巡遊太長所以我睇左兩個鐘就離開了
今次睇到好多小朋友嘅表演
烈日當空個個都流晒汗但都繼續表演

係咪鹽味雪糕？
就咁食好好多,落鹽簡直大伏

Day 3 買左張巴士one day pass
老實講坐巴士都幾唔方便
差唔多一個鐘一班車
但坐巴士遊覽可以感受下當地嘅生活，值得一試
先去識名園

識名園同福洲園都有少少似
都係山山水水
如果時間唔多或者想方便啲可以去福州園

然後坐巴士到首里城
好可惜外牆維修中

城內介紹古代國王住同上朝嘅地方

每去一個重要景點就可以蓋印
儲滿有個file同貼紙送

呢個都有食！
佢有個表係雪糕排名，因為話佢係第一名所以就叫左
都唔差但試完一次就唔會再試

留明

留名
十一月會去

留名做參考

估唔到仲有人睇！

上次講到day 3去完首里城拿拿臨坐巴士反去國際通睇扯大纜
係離開首里城時遊客中心的職員指「行去地鐵站要20分鐘，而巴士站就行5分鐘到」
所以我就揀左坐巴士
但係等車嘅時間夠等行去地鐵站之餘坐地鐵麵會快過巴士好多

而因為呢個決定我遲左去睇扯大纜

去到已經完了

但係！
個活動係未完架！
最尾大家會衝去條大纜度拎佢啲繩反屋企！
傳說拎啲繩反屋企會帶來好運之類！

條繩嘅粗度係企上去都仲有好多位

呢個大叔幫人切繩

成功逼到入去拎左少少

後尾係國際通嘅大電視睇到個活動係咁嘅
好可惜遲左去睇唔到

啲日本人係拎咁大條反屋企或者店門口掛起

留名

完左扯大纜之後回民宿放一放低啲野就去睇煙花！
如果我冇理解錯應該個活動係三晚都有煙花睇

離遠已經見到夜市！

搵好位企定好快就開始放煙花

有機動遊戲俾小朋友玩

除左有基本嘅射波波同金魚仲會有呢種大型嘅遊戲

偷拍浴衣妹妹

自己就買左盒八爪魚丸做晚餐

名是必須留的

講起日本佢地嘅效率真係好高！

咁大條纜係活動完左半個鐘左右就收起晒所有野
一個鐘之內可以通反車好似冇事發生咁

Day 4ガンガラー谷+ 玉泉洞王國村+平和祈念公園
一早就要起身坐巴士！

差唔多日日都係Lawson早餐

如果大家對鐘乳石同自然樹林有興趣都可以黎呢個景點
首先要上官網預約參觀
到場時俾2200yen就可以跟導遊入場
個導遊講日文但會派部耳機俾外國遊客
所以大約都會知佢地做緊咩講緊咩

一去到會有一個cafe

個cafe有毛賣

等到夠鐘就出發！

行入石洞之前會講下啲小昆蟲同樹
龍貓拎住果塊葉！

呢個谷最特別有兩舊石
佢話係似碌鳩古人想生仔就摸下佢
另弓舊石係似對波
古人想生女就摸下果佢
不過大波石因爲危險所以唔入得去睇
個導遊只係show左張相出黎

影得唔係咁好睇唔到個頂
佢係呢個森林類似守護神之類嘅老樹

係呢個谷亦曾發現人類嘅屍骨！

如果對大自然好有興趣都可以去呢度

好開心仲有人睇
我會繼續打落去架
黎緊坐十個鐘飛機再去旅行
有wifi我會繼續打架

有睇緊呀，等你update

睇緊

pish

身處零下一度嘅俄羅斯繼續打每日都30度嘅沖繩遊記

睇完講解一出其實已經係對面嘅沖繩王國村！

佢分三個區域
分別係蛇館/王國村/玉泉洞
票價亦都會唔同 一齊買好似平少少！

首先入蛇館

講下啲蛇嘅小知識同標本

某啲時間仲會有毒蛇show!

所謂嘅毒蛇其實已經冇得放毒
仲可以俾大家排隊抱住影相
連小朋友都係咁抱住影

蛇館出面會有其他小動物睇

午餐去左食自助餐都只係1300yen!!!!!
好多野食仲好好食！
普通食個頹set都要一千yen所以呢個自助餐真係好抵食！

食飽飽繼續行！

入面都係鐘乳石
同上一個景點唔同係佢冇人講解
但就可以自己行 同埋唔係只有鐘乳石
而且有啲石改埋名

離開玉泉洞就會進入王國村

如果有興趣可以俾錢整下玻璃
或者著下沖繩傳統服飾

某啲鐘數會有傳統舞蹈表演！

亦有好多手工藝品同手信賣

如果去沖繩非自駕遊可以download 一個叫「バスなび沖繩」嘅apps
可以查到巴士點答同開車時間！
建議係香港搵定坐幾號巴士
要坐果陣就直接輸入路線號碼查開車時間

反

想去沖繩，冇車牌 見樓主咁樣坐巴士 又耐 好似唔方便咁

Sorry打慣左

唔方便就一定有嘅
好多景點都去唔到
但坐巴士起碼都可以去遠少少丫
最緊要係知幾時有下一班巴士

睇完王國村就效啱時間坐巴士！

坐大約坐半個鐘巴士就去到南部嘅平和祈念公園

雖然好曬好曬都成個公園同望出去嘅風景都好靚！

其中一個位係俾小朋友玩
啲遊樂設施同香港好唔同！
如果我有小朋友都會想再帶佢黎玩

回去要坐一程巴士回糸滿總站再回那霸

睇左兩本旅遊書都有介紹呢一間食堂
大約1100yen食苦瓜定食
沖繩苦瓜好好食

好有心機，pish

可唔可以打曬成個行程出黎

我又有wifi喇終於
我唔會爛尾架

Day 5喇終於打到！

一大早要坐巴士去到教堂
教堂位置大約係琉球村後兩個站
坐巴士都坐左成個幾鐘
落巴士再行十五分鐘左右

教堂望住個海邊

來賓等待嘅位置都好靚！

好靚呀

望住個咁靚嘅景講i do

我知你有上連登架
要一路幸福到老呀

原本嘅行程係自己坐巴士到真榮田岬睇風景
大約坐兩三個站巴士
但新人同佢家人諗住揸車去再遠啲嘅殘波岬
我就好厚面皮咁痴車坐了

個燈塔真係好靚同藍天白雲好襯！

又柒了未打完就send左

新人一家仲車埋我去下一個景點又再繼續毒遊
去到琉球村可以睇到佢以前啲屋同傳統表演

唱民歌

跳傳統舞

買左個小食套餐有個好似熱香餅卷埋同鹽味雪糕
肚餓嘅時候咩都好好食！

之後睇類似巡遊嘅表演

呢個呀婆一路頂住個玻璃瓶一路同大家跳舞
最尾仲可以同所有演員大合照！

預啱時間出去坐巴士返那霸
選擇困難所以決定食多次尋晚果間花笠食堂

Day 6 (local tour) 菠蘿村+古宇利島+美麗海水族館+萬座毛

今次揀local tour公司係呢間

6000yen可以去晒上面嘅地方真心覺得幾抵（包入場門票）
講緊可能那霸上名護一程車大約2000yen
水族館入場好似1800yen左右

一大早係國際通上巴士
每人都會分一部耳機揀語言講解風景同景點
都講得好暢細下

坐個幾鐘巴士去到菠蘿園

每個人都可以坐菠蘿車遊花園
大約五分鐘左右就完

個菠蘿園除左菠蘿都會有花同獅子之類

啲菠蘿蛋糕同果汁可以試飲試食！
都真係好好食！
自己就買左條菠蘿肉拎住食

第二站古宇利島

睇下啲沙灘同橋

第三站係水族館
包入場留大約三小時
一拎到飛即刻跑去睇海豚表演

完左海豚表演仲會有潛水人員教大家海豚冷知識
例如教大家分男女海豚

係海洋公園要睇住魚食飯就要入好貴嘅海龍王餐廳
係呢度就可以買個幾百yen嘅飯就可以做到同樣嘅視覺效果

又再睇下啲魚就又夠鐘要走了

先車大家去手信店 御果子殿堂
除左手信仲有啲即食嘅蛋糕同泡芙

最後一站係萬座毛

個太陽剛好落山係正個山後面
我真係唔知點影先靚

然後就坐車回國際通了
Local tour好啱唔想諗交通又想去遠啲嘅人
但缺點係時間都好趕急下
每個地方留半個鐘或者更少時間
水族館留三個鐘但我都去唔到海龜館同水牛館仲有個唔記得咩館
如果想深度行水族館咁就未必適合了

晚餐食國際通一間300yen小店
好啱毒遊人士去！
好多時啲食物份量都係大大碟一班人食
但係呢度每碟只係一個細碟
一個人想食多啲款又唔想食太多野就啱晒
而且一碟都係300yen左右！

仲有最後兩日我一有wifi會再打埋上黎架！

樓豬用字好可愛

又若瓜

詞彙好貧乏呀除左靚字都唔知用咩字去形容

真係好食同唔苦架

Day 7 美國村

原本其實係想去埋 中城城跡 架
因為.....akb48首歌係果度拍mv

但交通上啲巴士好似冇得由中城城跡去美國村
所以記放棄呢個景點

今日食個m記早餐就出發
原來日本m記啲薯餅可以轉其他野
鮮橙汁比香港大杯！

那霸去美國村都係坐一程巴士大約45分鐘（好似係）

Shopping都唔夠去機鋪玩咁開心

哇屌呢部機又噴風又震又3D好高質！

啲萬聖節裝飾有啲都幾搞鬼！

一個人食飯就會係咁食頹野
係最後一晚撞到新人一家人佢地話去食燒肉
我先有機會食傳說中嘅石垣牛同agu豬！！

燒到一半先記得影一影相原本好多肉架

Day 8

其實起身整下啲行李食個早餐就要去機場
話說昨晚旁邊房的台灣女仔講民宿後面有間超市
見有啲時間就過去睇
真係平過國際通一啲！
睇完就去坐機場坐飛機了

沖繩真係好靚
多謝大家睇咁多字！
有機會再打現在嘅俄羅斯遊記

Lm

正呀
等新遊記

去沖繩嗰陣進上個天就成堆星星
勁靚

個Trip洗左幾錢

我記得你 多謝支持

唔知係未唔啱月份？我見唔到

大約8100左右
機票大約千二
住大約二千五
不過我都買左好多零食做手信！

幾好睇
不過啲嘢食都幾唔吸引

之前都去過,沖繩真心靚同舒服